{
    "question": "Apa tema yang paling unik untuk pagelaran dan pameran ? Sertakan alasannya!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tentang jaman dahulu, alasannya nyentrik anti menstrim",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pantun dan remaja.alasannya agar bertambahnya rasa mencintai budaya indonesia,salah satunya pantun..<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-teknik-penambahan-ragam-hias-pada-media-tekstil-797",
            "question": "Apa saja teknik penambahan ragam hias pada media tekstil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknik celup, gambar, lukis, ikat, tulis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-teknik-penambahan-ragam-hias-pada-media-tekstil-957",
            "question": "Apa saja teknik penambahan ragam hias pada media tekstil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ragam hias flora ragam hias fauna ragam hias geometris ragam hias figuratif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-gerak-dengan-pola-lantai-308",
            "question": "Jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena gerak dengan pola lantai merupakan satu gerakan yang menyatu dalam satu gerakan yang dapat di satukan dalam satu irama musik dalam wujud gerakan sehari-hari secara impulsif lembut,kencang,lambat-cepat,lemas-kencang,tegas terputus-putus.<br><br><br># maaf kalo salah aku cuma tau dan inget itu waktu aku seni tari di jelasinn...<br>semoga membantu dan kalo menurut kamu salah maaf ya ..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-ragam-hias-kayu-itu-apa-sihh-882",
            "question": "Pengertian ragam hias kayu itu apa sihh ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><br>(8582) kali dilihat\n          <span>Ragam Hias Ukir Kayu<br><br></span> \n          <span>Ragam hias dan ukiran kayu adalah \nsalah satu aspek warisan budaya masyarakat Jawa yang tidak ternilai \nharganya. Keberadaannya sudah cukup lama dan telah menghiasi berbagai \nperalatan hidup masyarakat. Bentuk ukiran kayu dan ragam hiasnya \nmempunyai keunikan serta ciri khas tersendiri.<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ragam -ragam yg digunakan dalam menghias kayu agar membuat lbih bermakna",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-daerah-atau-area-dalam-permainan-bola-voli-904",
            "question": "Sebutkan 4 daerah atau area dalam permainan bola voli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Daerah depan (serang) dalam setiap lapangan dibatasi poros garis tengah dan ke belakang sampai garis serang.<br>2. Daerah servis adalah daerah selebar 9 m di belakang setiap garis akhir. Daerah ini dibatasi oleh dua garis pendek sepanjang 15 cm yang dibuat 20 cm di belakang garis akhir, sebagai kepanjangan dari garis samping. Perpanjangan daerah servis adalah ke belakang sampai batas akhir daerah bebas.<br>3. Daerah pergantian : dibatasi oleh perpanjangan dari ke dua garis serang hingga ke meja pencatat (skorer).<br><span>4. Daerah pemanasan : untuk kejuaraan dunia dan pertandingan resmi FIBV, berukuran 3 x 3 m, tempatnya adalah di kedua pojok bangku cadangan, luar daerah bebas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-musik-yang-banyak-membuat-gending-karawitan-gaya-surakarta-929",
            "question": "Tokoh musik yang banyak membuat gending karawitan gaya surakarta, yaitu. . .    a. G.B.P.H Hadiwinoto\r\nb. K.R,T Warsodiningrat\r\nc. Paku Buwana\r\nd. Wayan Beratha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tokoh musik yang banyak membuat gending karawitan gaya surakarta yaitu<br><span>b. K.R,T Warsodiningrat</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0d.\u00a0<span>Wayan\u00a0Beratha<br></span></span><span>Semoga jawaban saya betul ya :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-motif-isen-adalah-902",
            "question": "Fungsi dari motif isen adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Motif isen adalah motif yang berfungsi untuk mengisi (melengkapi) motif pokok. Motif isen biasanya berbentuk garis-garis dan titik-titik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-gerak-tari-dengan-level-tinggi-280",
            "question": "Jelaskan hubungan antara gerak tari dengan level tinggi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Level Tinggi</strong><span><strong>\u00a0</strong>adalah suatu gerakan tarian dimana para penarinya melakukan gerakan seperti melompat/melayang.<br></span><br><strong>Level Sedang</strong><span>\u00a0adalah gerakan pada saat sang penari berdiri dan duduk.<br></span><br><strong>Level Rendah</strong><span>\u00a0adalah gerakan tarian dimana penari sedang melakukan gerakan tiduran atau tertembak.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tema-untuk-mewujudkan-karya-lukis-diantaranya-suasana-alam-nelay-948",
            "question": "Tema untuk mewujudkan karya lukis diantaranya suasana alam, nelayan, kemiskinan dan ....    a. kekerasan\r\nb. komposisi\r\nc. ekspresi\r\nd. naturalisme\r\ntolong penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tema untuk mewujudkan karya lukis diantaranya suasana alam, nelayan, kemiskinan dan\u00a0<br></span><span>Naturalisme di dalam seni rupa adalah usaha menampilkan objek \nrealistis dengan penekanan seting alam. Hal ini merupakan pendalaman \nlabih lanjut dari gerakan realisme pada abad 19 sebagai reaksi atas kemapanan romantisme.</span>\n<span>Salah satu perupa naturalisme di Amerika adalah William Bliss Baker, yang lukisan pemandangannya dianggap lukisan realis\n terbaik dari gerakan ini. Salah satu bagian penting dari gerakan \nnaturalis adalah pandangan Darwinisme mengenai hidup dan kerusakan yang \ntelah ditimbulkan manusia terhadap alam.<br><br>jadi jawabannya d.naturalis<br><br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-di-maksud-tangga-nada-itu-apa-ada-berapa-aja-dan-apa-aja-398",
            "question": "Yang di maksud tangga nada itu apa? ada berapa aja? dan apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nada adalah suatu bunyi yang dihasilkan oleh sebuah alat musik yang sedang dimainkan. nada ada 8 yanitu : do,re,mi,fa,sol,la,si,do",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tangga nada adlh asal mula nada dikeluarkan ada 8 yaitu do re mi fa so la si do",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}